[{"category":"3","correct":"0","question":"あのクラスは、一番難しいクラス(__)やさしい。","answer":"のわりには※に応じて※くせに※だけあって"},{"category":"3","correct":"0","question":"メキシコで大きな地震があったというニュースが(__)。","answer":"伝えられました※伝わってきました※伝えてきました※伝わられました"},{"category":"3","correct":"3","question":"3年生は全生徒、この科目を取る(__)。","answer":"というけれど※ことらしい※ことのようだ※ことになっている"},{"category":"3","correct":"0","question":"先輩(__)あんな口きいたら失礼だよ。謝らないと。","answer":"にたいして※にくらべて※にしたら※にとって"},{"category":"3","correct":"2","question":"君の言っていることは、言い訳(__)。","answer":"しかない※ということだ※にすぎない※にかぎる"},{"category":"3","correct":"0","question":"有名な人の作品(__)、売れるとはかぎらない。","answer":"だからといって※のことだから※をかぎりに※だけあって"},{"category":"3","correct":"2","question":"荷物が届きましたが、それは私が注文したものと(__)。","answer":"ちがかったです※まちがったです※ちがっていました※まちがえていました"},{"category":"3","correct":"2","question":"今日のニュース(__)、来年の夏はいつものより寒いそうです。","answer":"について※によって※によると※にとって"},{"category":"3","correct":"0","question":"病気に(__)、食事に気をつけましょう。","answer":"ならないように※なることがなくて※ならないみたいに※なってはいけなくて"},{"category":"3","correct":"3","question":"そんなに夜遅く、生徒を(__)。","answer":"外出させるわけではない※外出させないわけだ※外出させないべきだ※外出させるべきじゃない"},{"category":"3","correct":"0","question":"先輩(__)あんな口きいたら失礼だよ。謝らないと。","answer":"にたいして※にくらべて※にしたら※にとって"},{"category":"3","correct":"3","question":"佐藤君は運動はできないが、(__)学校で一番だ。","answer":"頭をきっかけに※頭がいいからといって※頭をかぎりに※頭のよさにかけては"},{"category":"3","correct":"2","question":"友達の赤ちゃんを預かったのですが、(__)困りました。","answer":"泣けば※泣かせて※泣かれて※泣いてられて"},{"category":"3","correct":"3","question":"仕事でいやなことがあると、酒を(__)。","answer":"飲むことはならない※飲まないことではない※飲んでならない※飲まずにはいられない"},{"category":"3","correct":"0","question":"田中さん、社長は今すぐ部屋に(__)と言っていますよ。","answer":"こい※こよう※きろ※きよう"}]